---
title: 智人进化录——Day26
date: 2020-04-10 08:39:43
tags: Diary
---
## 计划
固定板块：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
早上6.45起床
2. 12分钟腿部、塑性、30俯卧撑 * 2（上肢强化）、还剩23次惩罚性腹肌训练。
今天外面下雨，休息一天试试。也算是实验一下，休息一天有氧运动，是否会影响精力。
3. 整理身边环境，让生活变得简约
    1. 归纳（电脑+房间）
    2. 减少碎片化时间的浪费，晚上看下基金市场和疫情发展就好，坚持10分钟惩罚制
    今天早上在逃避腹肌训练时，就看了半个钟的碎片消息。今天这方面要特别注意，不要浪费太多时间在碎片化消息上了，包括疫情、基金、
    3. 练习打字，提升速度（暂停打字计划，放到周末，找一个完整的时间，练习打字）
4. 《穷查理》（暂停计划，放到周末，平时专心做Java方面的安全）

新任务：    
1. 继续写稿子（细分一下任务，至少完成4个）：
    1. 动态扩展【次要任务】
        1. JNI
        2. OGNL表达式
        3. EL表达式 
        4. （新增）invoke方法原理
            没有写，但学了一些jvm的知识
    2. 容器安全
    3. 服务安全
    4. 反序列化【如果前两者足够快的话，就开始根据备忘录，整理这个东东】
        N个议题，有的是任务
    5. 自动化审计【主要任务，但感觉这一块儿需要再深入一下JVM】
        1. 审计平台搭建，搞成risp那种的，争取今天开始搞。
        2. Gadgetinspector架构分析
        3. CodeQL分析
        4. Fortify分析
        5. 审计模块设计，学习UML
        6. JRE环境信息提取编程 down
2. 中午或晚上，给老爸报下社保
down

## 反省
1. 任务没有坚持统一，中间把主要目标切换到毕设那里了，导致当天完成的成绩很少。
2. 202事件用了太长时间了，晚上做得进度不是很充分。
3. 和气生一切，稳步推改革。晚上看了一些“宗教、精神、基因、婚姻、传承”的内容，算是有点收获。周末写篇文章沉淀一下。

## 总结
整体5分吧，有点辛苦但成绩还不够好。上午学习曲线太陡峭了，下午又因故没有时间学习。晚上思考事情，有一点点感悟。

新增待办：
1. 203和206事件
2. 写文记录思绪
